{
    "question": "9. Median dari angka-angka ini 72,74,71,78,75,78,77,73 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *    a.74\r\n\r\nb.74,5\r\n\r\nc.75\r\n\r\nd.73\r\n\r\n10. Modus dari deretan angka di atas (no.9) ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.77\r\n\r\nb.75\r\n\r\nc.74\r\n\r\nd.78\r\n\r\n11. Sudut siku-siku berbentuk seperti huruf \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.J\r\n\r\nb.I\r\n\r\nc.L\r\n\r\nd.C\r\n\r\n12. Sudut tumpul besar sudut lebih besar dari 90 derajat, lebih kecil dari \u2026\u2026\u2026.derajat. *\r\n\r\na.180\r\n\r\nb.360\r\n\r\nc.100\r\n\r\nd.200\r\n\r\n13. Mean dari deretan angka 80,72,68,94,74,78,88,74,82,88 ialah \u2026\u2026\u2026\u2026 *\r\n\r\na.78,8\r\n\r\nb.78,9\r\n\r\nc.79,8\r\n\r\nd.79,4\r\n\r\n14. Lingkaran seperti jam dinding besar sudut \u2026\u2026\u2026\u2026 derajat. *\r\n\r\na.360\r\n\r\nb.300\r\n\r\nc.180\r\n\r\nd.90\r\n\r\n15. Luas segitiga 8.633 cm persegi. Alas 178 cm , tinggi \u2026\u2026\u2026\u2026 cm. *\r\n\r\na.49\r\n\r\nb.97\r\n\r\nc.48,5\r\n\r\nd.87\r\n\r\n16. Luas persegi panjang 5.626 cm persegi. Lebar 58 cm ; panjang \u2026\u2026\u2026\u2026 cm. *\r\n\r\na.87\r\n\r\nb.90,7\r\n\r\nc.49\r\n\r\nd.97\r\n\r\n\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>9.73 </p><p>10.78</p><p>11.c.L</p><p>12.b.360</p><p>13.d.79,4</p><p>13</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-tuliskan-macam-macam-kebutuhan-menurut-intensitasnya-atau-ting-955",
            "question": "1. Tuliskan macam-macam kebutuhan menurut intensitasnya atau tingkatannya    2. Bedakanlah kebutuhan jasmani dan rohani dan berikan contohnya masing-masin\r\n3. Tuliskan 7 faktor-faktor yang mempengaruhi kebutuhan manusia menjadi be\r\nyang lain\r\n4. Bedakanlah antara barang ekonomi dan barang bebas serta berikan contohnya m\r\n5. Berdasarkan proses pembuatannya, alat pemuas kebutuhan dapat dikelom\r\nTuliskan dan jelaskan beserta contohnya masing-masing\r\n6. Apa yang dimaksud dengan tindakan ekonomis dan apa tujuannya\r\n7. Tuliskan 4 macam motif ekonomi.\r\n8. Tuliskan salah satu pengertian prinsip ekonomi pada umumnya\r\n9. Tuliskan 4 penerapan prinsip ekonomi dalam kegiatan komsumsi\r\n10. Setiap barang memiliki nilai guna yang berbeda. Tuliskan 4 (empat)\r\n11. Tuliskan 4 yang termasuk faktor produksi alam\r\n12. Tuliskan pengertian Permintaan\r\n13. Apa yang dimaksud dengan kurva penawaran?\r\n14. Tuliskan pengertian pasar secara luas.\r\n15. Tuliskan 3 fungsi Pasar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. Menurut intensitas atau tingkatannya, kebutuhan manusia terbagi menjadi 3, yakni kebutuhan primer, kebutuhan sekunder, dan kebutuhan tersier.</p><p>Kebutuhan primer. Kebutuhan primer itu merupakan kebutuhan yang paling penting untuk dipenuhi. ...</p><p>Kebutuhan sekunder. ...</p><p>Kebutuhan tersier</p><p></p><p>2.Jasmani adalah kebutuhan yang berhubungan dengan fisik. ... Contoh kebutuhan bersifat jasmani adalah olahraga dan istirahat. Sementara itu, rohani adalah kebutuhan yang sehubungan dengan kejiwaan. Tujuannya adalah untuk memenuhi keperluan jiwa kita, seperti beribadah, rekreasi dan mengistirahatkan otak</p><p></p><p>3.faktor kondisi alam.</p><p>faktor jenis agama.</p><p>faktor jenis profesi atau pekerjaan.</p><p>faktor sosial dan status ekonomi.</p><p>faktor adat istiadat.</p><p>faktor peradaban.</p><p>faktor hobi atau kegemaran</p><p></p><p>4.Barang yang tergolong ekonomis memiliki jumlah yang terbatas. Sementara sebaliknya, barang yang bebas memiliki jumlah yang tidak terbatas. Jumlah barang yang terbatas tersebut dapat disebut juga sebagai kelangkaan barang. Dari hal ini dapat disimpulkan bahwa barang yang ekonomis jumlahnya sedikit</p><p></p><p>Maaf ga bisa tulis semua</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengembangan-agrikultur-di-indonesia-memiliki-beberapa-hambatan-d-796",
            "question": "pengembangan agrikultur di Indonesia memiliki beberapa hambatan Di bawah ini yang bukan termasuk hambatan pengembangan agrikultur di Indonesia adalah yang bukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ya saya ngak tau kok tanya saya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>YSNGTKTS</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-yang-terdiri-dari-beberapa-materi-atau-zat-tunggal-di-sebut-a-226",
            "question": "Zat yang terdiri dari beberapa materi atau zat tunggal di sebut    A.senyawa\r\n B.logam\r\n C.materi\r\n D.campuran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Campuran</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D.</strong><strong> </strong><strong>CAMPURAN</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Zat campuran adalah zat yang terdiri atas beberapa jenis materi atau zat tunggal</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-zaman-pra-aksara-705",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan zaman pra-aksara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em>Pra artinya sebelum dan aksara berarti tulisan. Pengertian masa praaksara adalah masa sebelum manusia mengenal bentuk tulisan. Masa praaksara disebut juga dengan masa nirleka (nir artinya tidak ada dan leka artinya tulisan).</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Masa pra-aksara atau masa nirleka adalah masa saat manusia purba belum mengenal tulisan. Seluruh dunia punya masa praaksara berbeda-beda antara satu tempat dengan tempat lainnya. Cara hidup manusia pra-aksara ada 2, yaitu tinggal dekat dengan sumber air dan di alam terbuka dan memiliki 3 sistem kepercayaan, yaitu animisme, dinamisme, dan totemisme.</p><p></p><p><strong><em>S</em></strong><strong><em>E</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>O</em></strong><strong><em>G</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>B</em></strong><strong><em>E</em></strong><strong><em>R</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>N</em></strong><strong><em>F</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>T</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>D</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>N</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>E</em></strong><strong><em>M</em></strong><strong><em>B</em></strong><strong><em>A</em></strong><strong><em>N</em></strong><strong><em>T</em></strong><strong><em>U</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-dengan-pengorbanan-yang-sekecil-kecilnya-untuk-memperoleh-h-824",
            "question": "Usaha dengan pengorbanan yang sekecil kecilnya untuk memperoleh hasil tertentu atau dengan biaya tertentu untuk hasil yang sebesar besarnya disebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Prinsip ekonomi adalah berusaha dengan pengorbanan sekecil-kecilnya untuk memperoleh hasil tertentu atau dengan pengorbanan tertentu ingin memperoleh hasil maksimal. Prinsip ekonomi berlaku dalam tiga kegiatan ekonomi yaitu produksi, distribusi dan konsumsi.</p><p></p><p><strong>MAAF </strong><strong>KALAU </strong><strong>SALAH </strong><strong>ATAU </strong><strong>KURANG </strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-rumah-tangga-keluarga-telah-menyediakan-faktor-produksi-tenaga-757",
            "question": "7. Rumah tangga keluarga telah menyediakan faktor produksi tenaga kerja bagi rumah tangga    produksi, maka keluarga tersebut akan mendapatkan\r\nA. sewa\r\nB. upah \r\nC.bonus\r\nD. laba\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7) B. upah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>Semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "28-berkembangnya-revolusi-industri-menyebabkan-bangsa-bangsa-bar-417",
            "question": "28. Berkembangnya Revolusi industri menyebabkan bangsa-bangsa barat memerlukan ..    A. Bahan baku lebih banyak\r\nC. Pengangguran berkurang\r\nB. Tenaga manusia banyak\r\nD. Ongkos produksi meningkat\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>A</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>follow igeh @apa_rendang pasti di follback</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-fuad-menyuplai-bahan-bahan-pakaian-untuk-dijadikan-seragam-ol-675",
            "question": "Pak fuad menyuplai bahan-bahan pakaian untuk dijadikan seragam oleh pabrik pakaian jepang,maka pak fuad melakukan kegiatan....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kegiatan Ekspor.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-4-faktor-produksi-684",
            "question": "Tuliskan 4 faktor produksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Faktor Sumber Daya Alam. Faktor sumber daya alam adalah jenis faktor produksi yang termasuk di dalam bahan-bahan mentah untuk dijadikan produk. </p><p>2.Sumber Daya Manusia (SDM) Sumber daya manusia juga jenis faktor yang sangat penting. ...</p><p>3.Faktor Modal. </p><p>4.Faktor Kewirausahaan.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-salah-satu-kebijakan-sistem-sewa-tanah-yang-sangat-m-647",
            "question": "Di bawah ini salah satu kebijakan sistem    sewa tanah yang sangat merugikan rakyat\r\nIndonesia, kecuali...\r\na. Pembayaran sewa tanah dilakukan\r\ndengan tunai dan non tunai\r\nb. Harga sewa tanah tergantung kepada\r\nkondisi tanah\r\nc. Petani\r\nharus\r\nmenyewa\r\ntanah\r\nmeskipun memiliki lahan sendiri\r\nd. Bagi yang tidak memiliki, dikenakan\r\npajak kepala\r\n\r\n\r\nbantu jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c .petani harus menyewa tanah meskipun lahan sendiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadikan jawaban tercerdas yaaaaaaa</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. harga sewa tanah tergantung kepada kondisi tanah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}